[LIHKG]粵語配音討論(15)

本區設於動漫台，以討論於香港免費電視台播放之粵語配音動畫(及其週邊、原作 etc)為主
討論劇集／綜藝節目／吹水為副

開post既temp:

------討論紀錄------
#1 12034
#2 70348
#3 102194
#4 131001
#5 155697
#6 182517
#7 207745
#8 224178
#9 240849
#10 285142

#11 359860
#12 411691
#13 451935
#14 500660
#15 644483

電視台唔重播淑女活動住 冇得玩“冰上梗”

貼時間表喇大佬

Copy條link就得㗎喇

節目表link

終於出現左個比恐龍童星更衰嘅"配音員"

邊個？

大家應該懂的

配音王馬爺？

正是
又唔係配得好淨係扮星爺仲夠膽死自稱配音王
而家tvb仲要越黎越多廣告俾佢配vo

我覺得佢唔可以稱得上係一個配音員

路過 imo把聲好怪...

佢硬係要用怪聲錄音

所以係"配音員"

當你沉睡時份稿搞亂左控方同辯方
BTW,禮拜一最後一集啦之後11點冇得J Chloe

Watch ReZero

想知雷姆同Emilia邊個配

Emilia咪講咗係夕花大天使囉

冇留意

早排又完每日Chloe，Chloe出聲率急降，要睇舊片先有得聽

應該要等到6月先多返
唔知有冇機會做日劇霸權呢?

唔奢求皓宜霸權，但求每日有得聽就可以

矛盾

冇chloe咪loop菲魯特BB

好正

jj

聽得多覺得佢發揮有d參差，技巧真係有待琢磨
不過都係好正

JJ唔可以停低

但首歌係幾好聽

播皮卡蟲2

肥仔是咪被trump ntr

係栩艾兒性發作啫

開始配unnatural

但都繼續畀人咬

菲魯特係幾正

嘩，好耐無聽到黃麗芳配藤原紀香，仲有配主角，回憶返晒黎。

咁有驚喜

連聲都好耐冇聽過

Chloe就是原罪

達哥配電視節目仲好過乜野馬家豪

一個用自己聲一個撚聲已經好大分別

多多良到底要食幾多女先夠

Kitty成日開live

聽到達哥撚聲你會想揼柒佢

傲嬌柚子幾正。

達哥配咩節目？

Mytvsuper有星光樂園電影版
幾時播過

今朝

tvb原班人馬配

你就想，播碟咋

咪係

佢係根據啲咩嚟決定自己配唔配返

應該係睇片主意思,但係劇場版若果上映出碟果陣有配音就通常唔會配返。

除非片主要佢直接播上映版配音，否則佢絕對唔係一定會跟上映版嘅配音。同星光樂園一樣都係新映配音嘅K-ON、柯南對雷朋三世之類，全部都有重新配音。唔計叮噹呢類極有可能係片商要求之外，我覺得似係TVB而家唔再放資源落去多啲。

BTW，都係嗰句，啲人話星光樂園配音災難級，但係K-ON嘅DVD係譯稿災難級，好彩TVB唔係直接播碟，否則不堪設想

因為喺九十年代開始，大台當年成日播宮崎駿系列都係跟返當年上映版。
尤其而家成日爆廠，我係大台都唔會配攝時間用o既劇場版

套韓國嘢啲黑心能怪都幾詭異, 諗起世界大戰圖

原來藪貓上左電視

DRIVE HEAD 後番 紫悅S7,
又番去妖台搞咩

好難捉摸呀

個post冇標題好難搵

叫你開你又唔開
講過話我開嘅唔會加標題

佢開咗你咪嬲嬲豬囉

請善用留名功能

唔會
冇興趣再開post

下個POST 應該要等半年

下世啦直情

講TLDR咪得囉

不了

橫掂佢唔會嚟呢度

你可以自己講
我冇興趣

whatever吖嘛

等菲魯特BB等到丁長

好早咋喎

舞動青春

千夏bb

唔好睇小配音員

「最近聽到有人話可憐把聲好好聽，成個配音員咁」
好想要隻棉羊

追返晒d時間飛船先，突然心動

趁人少少，我就認咗佢啦

又做咩？

其實Drive head女主角配音員係邊個？唔係指楊婉瞳果個

指曹沖貼過好好丁嗰個?

中意石梓晴既，睇返時間飛船24最新果集13：30-15：10呢段

係

我都係鍾意真子多d

Watch Yuri on Ice

屌原來冇

哩套野啲基味好撚濃，愈睇愈頂唔順

我睇到第三集就棄左

明智 腸胃淺啲都頂唔順

啱呀，食住早餐睇域陀真係食唔落

你指米可?
若果係佢就係張妙妙

呢套真係誇咗啲

唔係咁誇又點會深受腐女喜愛

藪貓

係張妙妙仲以為係藪貓

原來有配音

呢套我頂唔順黃尉斯要配正太睇唔到落圠去

佢嘅戲路多呢啲

我而家反而幾欣賞netflix,佢堆netflix original 只要有提粵配,就會提供粵配基本配音員list。而家好似電視台反而冇再出?

TVB劇會出

定係得韓劇出/大陸劇出,日劇同台劇好似冇乜點出?

好似係

套野啲插曲都係用唱中文

Thanks

日劇同台劇因為極少會整自家片頭/片尾就唔會有配音表，日劇近年直情得晨間劇先會有，雖然唔知5/21開始喺J2播既幸福洋菓子會唔會整

不過我期待緊J2播新一季花樣男子會唔會自制片尾。
TBS火10今季起加時由原本54分加到67分鐘(連廣告)。
之後動畫檔會延遲播定係自己剪到60分鐘(連廣告)

好似會停銀魂

唔係一集喎,係集集加時喎

係呀DBT個邊話停足咁多個星期日

吓,大台咁都得,起碼今季/下季火10都係67分,以大台日劇時段,星期六/日深夜動畫應該都遭殃
下季火10係綾瀨遙x竹野內豐,大台應該入硬.........

但係好難想像J2會為佢哋唔重視嘅日劇cut動畫時間

本身其實花樣可以淨係加10分鐘就可以延遲播銀魂，但佢而家硬係要+15，咪搞到要夾硬停銀魂囉
至於TBS劇佢實買齊，不過J家劇要睇佢有無興趣，有啲J家劇佢都無買，而且J2近排排日韓劇多數以新或者有口埤為指標，亦未必可以肯定下套會放咩片

乘機

我想問佢晨間劇係會遲幾多？

晨間劇據周刊提及是5月21日起逢星期一至日18:00播映，
根據之前大台官網的播映情報一至五的18:30-20:00似乎是播映大大平台的台灣自製節目
應該可以暫定佢每日播2集(幸福洋菓子是15年4月日本晨間劇，共156集，日劇台於16年4月播過)

我係想知大台會大約遲幾多播晨間劇
我覺得佢新嗰套一半藍色幾正，想知大概幾時有得睇

KING PRI用一個鐘講到咁多劇情又有表演推進又夠GAY, J2幾時買黎播搵蘇強文配如月

李震權配一條?

你兩條垃圾表演互含咪夠晒gay囉屌你地老母

beterc幾時仆街死呀屌你

日劇台遲2套，J2暫時慢6套

應該咁講
如果日劇台 keep住播的話
日劇台：雛鳥(播放中)→笑天家(預定10月下旬)→一半藍色(預定明年4月下旬)
J2周刊話受歡迎晨間劇，未知會否停播就唔計住

係唔係聽朝播高達?

rthk

？

周恩恩

應該返唔切屋企睇re0

慘

返唔切?
星期五晚有節目?
死現充
走狗運

唔撚洗做咩仆街

屌，之前set咗0035先開始錄
做乜鳩今集早咗5分鐘播

冇左LINE OFFLINE嘛

嘩屌
又玩觀眾

line offline 做晒嘛,不過抵打。
尋晚有通知下星期0045。
但上星期冇通知

每晚臨訓前Check 節目表是常識吧，特別星期六日check邊日賽馬日

衰邊次？

痴線佬s又有Chloe丁了

[菲魯特BB mode] 食屎啦

邊度！

Tvb咪醒囉，識揾chloe做女主，本身對套嘢冇興趣嘅人（例如我）都因為咁而睇，直接提高收視率。

Yuriola

又話基又要睇

今集最唔基

屌原來最尾都要嚟料

梗係啦

前兩輯都冇睇
見有Chloe所以睇
好想同Chloe踢足球
btw,羅孔柔繼G伏之後又配失憶神秘少女

Watch 舞動青春
千夏BB

係今日嘅

琴日跑馬

溫泉回

應該又cut咗D

真子玩鴨仔

又隻揪

大胸明

富士田入侵左千夏

貫注...自我!

舞動千夏真係好睇、熱血、OPED全部佳作
不過啱啱入戲又要下個禮拜，仲唔知有冇live睇，又冇myavsuper重溫，WFC，好唔抵

最緊要囡囡好j

原來TLC仲mon緊呢度，好不安

WoW

高達chole個角色好正

開始有啲頂唔順雛鳥

Why

唔係好鍾意嗰種鄉土嘅風情
同埋個農村妝比較樣衰

女超人

走犯

j2會播GGO同單車2

終於

單車講緊飆速宅男？

GGO幾時？緊貼？

yes

暑假

GGO動畫真係冇桐人同詩乃亂入?

暫時冇

已經唔記得j2 有無播完第一年既全國大賽。

冇，完左第一季直飛劇場版

咁黎緊係播第二年，定接返第一年全國大賽淨返嗰兩日賽事？

第1年全國大賽，仲有火影會播到最尾

火影終於完到，無線由我小學播到我衣加大學畢業

好似想一晚播4集
配都配死

趕到咁

屌仲以為週末是但一日播四集，睇wiki原來一至五每晚深夜播四集

睇到嘔

平日深夜連播四集，邊個會睇？

放緊暑假，睇吓有冇廢青學生追

為翻夜更嘅看更而設

唔check節目表都唔知0045先做re0

叫人點watch

棄

細細個就同人隻揪

原來係百合

好sheshe
阿明佔有慾好強

原來舞動青春係係姬番黎

一開就睇到啲噉嘅嘢

熱辣辣熱辣熱辣 好熱好熱

你要喝楊枝甘露

神巧合

小埋又係話五月好熱

新op

5月

總集篇，唔watch了

正常能量釋放

杉咲花唔係Chloe
不過0HEY都配得幾好

梁少霞又配0HEY老母

有今田美櫻

又有柚子熱巴

柚子把聲perfect match

嚟緊半年日日有蘇柚聽

從業工會都有花生食

呢個真
嗰度都可以開片

一個神者撚可以引起一場風波

所以你話，香港粵配界何來團結？

所以話，有人嘅地方就會有罵戰

貴圈真亂

大家都有錯打和

更正

［回歸粵配動畫討論］
泡菜番嘅劇情同濕鳩泡菜劇一鳩樣

點解你會睇？

海外撚想聽吓粵語，咪求其揾d嘢播吓

有栩艾兒頂住

聽個名都知唔掂

睇兩個大男人為個𡃁妹呷醋就反胃

有無懶人包

套泡菜唔太差, 但無寶寵光美星夢樂園始終唔多舒服

有睇琴日嗰集 睇到反曬白眼

變左大人好樣衰
同埋查斯個樣

仲有oped好撚洗腦

泡文 不了

今集多Chloe

又掙多我一個view

柚子x千夏

睇完徽章戰士同heroman, 普普通通

係咁上下啦

No one watch rezero?

￥痴漢

瞓咗無睇

渣

反正冇菲魯特bb戲份

一凹一凸

釘宮

最後一集雙面醫生

英德同桃乃園感覺上好似星光學園同夢想學園

英德都還好，桃乃園全白色調同個間隔，真係唔似一間高中。

有d夾硬，屈佢輸

其實係咪冇人睇baby step 2?

我錄咗，未得閒睇

淨係睇有marcia頭幾集

晨早睇晒日配，粵配間中睇。

點止有d

Be近一年搶哂紫色頭配
達比>小堇>温蒂

宜家我都agger，改返
2分站冠軍會噉失手法

有無人覺得re:zero個男主角有啲似曹啟謙？

肥希

唔覺

紫色頭嘅特別好j

熱巴真係好撚淫

你呀豬呀狗都話淫

所有女人都係雞d frd

事實係

包唔包括二次元囡囡？

有比賽，有冇人參戰

？？？？？

媽～好毒呀！

PPS?

真係估佢哋唔到

出乎意料，但也在意料之中

追番活動

銀魂(真人電影版)
除咗少年Jump作品同高達系列 仲有其他作品嘅惡搞 阿銀等人依然一本正經地胡說八道
而且真人電影版嘅故事結構完整 冇睇過漫畫 動畫嘅觀眾都唔使驚睇唔明
不過冇登勢大嬸同唔掂叔

帝一之國(真人電影版)
菅田將暉喺呢個作品嘅演技有啲誇張 過火
永野芽郁飾演嘅女主角(白鳥美美子)戲份比較少 同男主角(赤場帝一)嘅關係好好 但係冇乜放閃場面
至於故事 同其他少年Jump作品冇乜分別(劇透注意)
帝一喺競逐學生會會長一職嘅道路上努力前行 從中體會友情嘅重要(大鷹彈被帝一踢爆私隱依然相信佢) 繼而得到勝利(擔任學生會副會長) 充分體現少年Jump嘅核心價值

永野芽郁全面上位

齊木良鴻呻吟版呢

三廁元

改動比較多

有趣

What spring is it

根據連狗所講，係畀IT狗討論打code用嘅

凌晞嘅宋亞莉聲好正

K站是否皮爾修？兩日上唔到

美咲和千秋先生拉埋天窗

#係開心既
#劇入面選山崎賢人 現實選三浦翔平
#幾時再有粵配桐谷美玲睇

有排啦
重有你#乜嘢

Watch Re0

Sor 暈陀陀用錯 下次用回PS
PS 桐谷美玲要生蘇蝦有排唔會拍劇 人100％靠外表俾黃viu買了不知大台會不會買
PS個PS 原來星野源我偶像巴打 就是raedium78巴打

唔需要提人㗎喇
已經食緊負皮

還以為raedium78巴打不會再入粵配帖 現在見番實在太好了
話時話 Lihkg竟然整了happy仔 icon 難道連尼住都歡喜睇變身少女花啦啦

點解rezero 時有時無自家預告，重要劇情怕劇透

Viu又播小馬，重播定新季度？

Drive head同app mon 撞劇情，又係失控ai, 不過唔差

人100％靠外表黎緊Viu tv 周末播。

竟然是咁

舞動千夏完了

大胸明 講千夏畀人搶走 配得好正

今晚就到yuri on ice完

呢套完左之後播咩

賽馬

賽馬娘

係咁俾人騎

Watch Yuri on Ice Final

有冇人有tvb配音版既光之美少女甜蜜天使
即係heartcatch
搵極都冇
Mytvsuper又唔似有得點播返
有冇人幫下小弟

屌我都想知！想睇返但k站收咗皮！皓宜瑤孆兩隻淫獸好正！

Btw 巴打買咗mytvsuper? 多唔多蘿莉粵配動畫揀？最近有啲心郁郁想買

冇得點播

我有 但點俾你
50 GB

潛行者係唔係除左g武鬥之外 唯一一套可以徒手打高達

我可以借我學校onedrive俾你，有1TB，你up上去？

靠曬你地了
真係奇蹟呀

想當年都係有網友share K-ON俾我，我先會入呢個坑

係高登pm one drive ac 我?

Ok 遲d send 俾你，希望仲記得高登acc pw.

之前有個youtube channel 搵左好多現時配音既配音員做訪問 同佢地傾計 好似叫聲迷俱樂部?
有沒人知個channel 叫咩名?

搵到了 聲朋俱樂部S2

今日先第一次睇花樣男子Next Season
原來今田美櫻係成小姐

佢地個官網有S1 同留聲語archive

鑽石天使，拎已腥

真係sent 咗
呢個唔係我黎

屌你老母

咁點撚樣呀仆街

唔好扮野 點會唔識粵配post名人

舊登冇上粵配po呀！

改密碼未
唔知 會做啲咩

我開咗個新folder，set 咗anyone with link can edit，刪撚咗個folder 就得（應該係）

記住pm 我 今晚up

sent，希望你冇又fake我

一路好走

菱川六花 你咁做就唔啱喇

兩套J2運動番完咗
廢up吓

舞動青春
內心戲極多，但唔覺得拖，熱血到著魔，完咗大嗌moarrrrrrrrrrrrrrrrrr
OPED好好聽
真子、千夏、釘宮嘅故事都表達得好，撼動心靈之作

Yuri on Ice
似睇奧運
因為一早出晒名搞基，先入為主地難令我投入感情
(加上冇發覺兼唔想去發覺有冇cut咁D基畫面基台詞)
唔搞基應該冇咁大迴響 (極度主觀兼非理性)
最尾屈JJ輸，有乂丫之十萬份之一嘅可惡

廢up完

舞動青春真係好好睇
對手都描寫得好好
跳舞都可以咁熱血

Yuri on Ice
JJ首歌幾好聽

啱唔啱關唔關你事啊屌你老母
我介紹偉大的TLC俾人識都唔得
返去高登奶林早洩鞋底啦

up緊 今日up住一半

TLC 日日係度mon post 負評 又扮冇AC
點解唔入黎一齊討論

TLC是誰

人人都是TLC 只要有心 人人都可以變TLC

我也想要
最歡喜海洋天使

不安

你不乜嘢安
又扮無知

I love u

Yuri 睇咗少少
舞動青春一集都冇睇過

舊野要買的嗎

即係邊個

你

最尾那個

原來係樓主

呢幾個月j2 得套舞動青春憾動心靈，yuri 跟甩進度得閒再補

支那網免得就免

唔明你說甚麼
我的意思是舊野是跟寬頻送的

其實我諗過是咪可以問有mytvsupper的朋友配對落電話咪得囉

唔想轉寛頻咪買囉
電話睇到眼殘，不了

究竟是咁 六百蚊都好貴
話時話 Mytvsuper套友人戀愛竟然落左 我未睇曬架

電腦好似都得

Old new
原來有段咁的片

#曹啟謙好靚仔
#黃啟昌一字馬

認同樓樓上，舞動雖然都有運動番啲套路，但人物描寫真係好好，亦有運動番好重要既熱血，令人睇完都想參與呢種運動。op ed都好聽又貼題。

個人認為同為運動番既Yuri就差咁啲熱血。不過劇中既比賽選曲都幾好聽。

TLC 分靈體

舞動我最尾真係比仙石感動左
Yuri 基番，臨尾果兩集仲要崩畫

逢星座二有Rae帶我地玩沒玩過的台北

completed !
賜酒，OK?

ok

係高登派左
id一樣係老強

屌你老母咩

?

我咁辛苦share
你竟然派膠

Sor
派錯左膠
太耐冇用d功能
補返酒 sorry

Up 漏43 ，定係冇呢集？

link?
心急人上

慢慢等待

冇啊

Ok

打j啦

光之美少女真係好索 要開住大門 開大個喇叭咁播先夠過癮

睇到傻左???

Yuri棄左
舞動青春由頭半季同真子一齊跳天平盃已經好燃 後半季真女主千夏出場之後每個角色都有自己背後嘅故事令到跳舞呢件事變得好有意義 呢套成功在用一個我冇興趣嘅運動黎感動我
PS雖然千夏係柚子 但我都係鍾意真子多d

上個星期完既左lego 旋風忍者其實幾好睇
我以前覺得lego 啲動畫好悶但係旋風忍者真係唔錯
劇情好緊湊期待下一季

原來NETLFIX 齊木楠雄係重新配過，聽落真係有D唔慣

好似話係章魚做齊木

以後星期一至五晚7點同11點都有柚子

係，配得都幾HEA.......最重要係份稿同VIUTV版差好遠

機動救急警察都打利維坦

暫時emt>雷姆

菲魯特bb＞all

新動畫

經理人好好j

社長隻寵幾cute。

女主角真係好正把聲又好聽

gay番用囡囡逼人追可恥

是咪又是chloe配

Chloe做奇拿子？

齣齣都係咁，好忙

Chloe

宜家先發覺我引用錯誤
明明想回#440

竟然係李海綿配道友
BTW有陳欣

又萬人齊插大行動

插unnatural??

係
今次行動可以升級了

點解班人可以得閒到咁

呢半年睇飛士卜d人插Chloe嘅留言全部都差唔多睇都睇到厭
其實整體佢配得唔差係差咁d專業人士穩重嘅感覺

鬧佢嘅人之中有幾個acc係總會出現，認得到了。
雖然專業人仕同妹妹聲係冇衝突，不過唔似專業人仕係真嘅，繼續努力啦

btw覺唔覺驟眼睇同曹啟謙真人（可以比較mytvsuper啤啤啤個條片）有少少似

有新icon用

PS金拱門有小馬開心樂園餐 小馬痴線佬食左味

成~班寶石 戰~士

買撚硬

做乜撚

supersize me

女超人
柚子配呢套應該好開心同陳卓智好多對手戲

都返咗去三年啦

Chloe配魔女的法庭個律師配得幾入戲亦有一個律師嘅穩重同自信但始終把聲太後生唔食個人
其實將呢個角色嘅穩重加少少落去unnatural度效果應該唔錯

第一集
我覺得睇落去再講

幾時插旗

你去
你興致勃勃噉樣

啱你
可以搶做版主

希望大家坐低慢慢傾 而唔係你串我 我串你
粵配Post 唔係咁架

你錯了
你串我我串你
罵戰、玩手段，呢啲先係粵配圈嘅生態

唔喇
會俾你同曹沖重有 mon住
I'm not gay

好感動有小馬睇

仆仆子出現紫悅

串嘴先係真朋友
好似動物朋友咁

TLC講過咁既金句架「有困難個陣大家要同心協力架喇」

由個最鍾意屌人同咬人嘅講真係冇說服力

孤獨的美食家7有配音了

第三、四集

花生

3d囡囡

Re0會停幾耐？

有排冇得月竹

睇

飛士卜總係有D人企圖破壞理性討論post
通常呢D仆街會喺假期出現

成瑤紡

一連咁多個星期六播卡通片

上水居民居水上

係咪唔講得煙草店，所以要講嗰間店？

賽馬娘真係好好睇
j2唔好播跑馬喇播賽馬娘啦

unnatural第二集已經睇到眼濕濕

點好睇法

唔識講

沒玩過的台北 rae bb 冇諗過啲汁咁稠

Sell 熱血定感動定下體

熱血同感動又有唱歌跳舞
得閒仲會妊娠

淨係識精英大師

咕嚕咕嚕3

cut到9彩

係？

粒花生仲未食完兼且體現出某D配音迷真係智商無下限
最近重聽緊聲朋俱樂部S2,好記得有D大台配音員講過有時會落錯字頭叫佢地配D唔啱佢地年齡配嘅角色,例如叫後生嘅配D好老嘅,咁就要臨時換人,配音員絕對清楚自己把聲做到D咩做唔到D咩
然而D on9冇極限嘅配音迷仲堅信雷姐同珍姐可以配蘿莉,配音員自己都知唔會配出黎個效果唔會好得過搵後生嘅女聲配啦
屌 咪撚on9啦

唔係放1030咩

佢兩位廿年前配LOLI 我都聽到打冷震
配到同效果好兩樣野嚟喎

套幸福蛋糕師啲轉場位好似怪怪地咁......係剪過定本身係咁?
得罪講句女主都幾煩, 太跨張

你咁講，我就係諗起百變小櫻班同學...

咸豐年代嘅事就算啦

我信佢地係可以盡量配到蘿莉嘅語氣但效果出黎真係不敢恭維

Doremi個妹我覺得可以
珍姐配蘿莉冇印象，兼想像唔到
碌拎就一定okokok

大台而家配大陸劇應該配到人手緊絀，少左一排用外判配音，而家又多返
套套都水蛇春咁長，邊會唔爆廠

Doremi個妹細個睇都覺得肉酸....

叫乜名好

仲有小丸子d女同學

tvb下半年嘅動畫有d睇頭
但暑假又學返上年d衰野播j2播過嘅排球少年2

咕嚕咕嚕3其實好雞肋，學人REBOOT又大爆死。
點睇都唔會出落去

精靈寶可夢好好笑
精靈職棒

小丸子反而我又OK
可能因為係搞笑類
所以男人老狗配小學生我係覺得OK
如果搵女仔配濱治／永澤，我覺得會出唔倒個效果

小櫻咪仲雞助
首先已經無咗小狼
二來，如果用返元春已經有少少尷粗
再諗下知世同梅鈴，就更加...
用原cast只可以用懷舊呢點搭救，令件事合理

萬一成批換哂就一定會俾人插
所以，都幾兩難

小狼唔知會唔會搵李致林接呢

點解？

但係初中，又係有啲尷尬

KEY可能係吊倒，但腔口真心有啲年代味
尤其一拼落啲後輩就好覺
睇XX學園／之前光美超突兀
唔只佢，麗麗，沙朗嗰輩都係

第一代光美都係麗麗配😆

10幾年前梗係OK啦
（原來12年前架喇.....老喇）

講一講覺得自己都老埋

仲有好多例子
小紅帽三劍客，三個一拼埋lu，就超造作

所以小櫻要用原CAST就要好小心個配搭
新角色，一來唔可以用當年用過嘅人，二來唔可以用新年代嘅人

女可以用晶糕/阿清，男就無計，得RAY/KW，可以拼倒落德仔

站在大台立場睇其實都幾慘...播又死唔播又死

一係清一色舊人，淨係晒茄先用新人

鄭麗麗啱啱先配完菱川六花

至於你講有腔呢個問題，元春姐其實係最重舊腔嗰個，而鄭麗麗冇咁重腔但係把聲老化得快過元春姐

不過你講有舊腔呢個問題，成小姐個腔都好明顯舊過同期嘅人。

高層唔會咁諗，反正出街俾人話嘅係配音員咋嘛
佢哋只係會CARE有係人落廣告，贊助

麗麗做活潑多，元春就文靜多
活潑自然要嗌，而且係吊住嗌，我諗一定多多少少會傷聲

至於新人腔口，好睇自己家庭背景，會好影響

麗麗同元春仲配到蘿莉同少女
因為佢地兩個係屬於把聲變化大嘅配音員

我覺得小櫻,基路仔同雪兔都可以用返原配
小櫻阿哥就有d尷尬
如果小狼繼續揀返女聲配,我覺得都有好多人選可以揀

霸斗同新手打都咁辛苦

小狼我會揀小雲
不過唔知拼埋咩效果？

原來點兔有粵配

邊個配?

where can watch

原來講緊劇場版

聽倒陳頴琪、陳子瑩、王慧珠、周恩恩

星宮莓都要睇男偶像

小丸子唱日文歌真係搵鄭麗麗唱

湊B同學仔

呢套正
唔知個b會係邊個配

Hello

睇完GGO
突然有d期待邊個會配呢套
裏面d角色全部都有反差咁滯

jojo其實有無機會出第3部 粤配版

承太郎咁強氣搵邊個配好？

有冇人睇緊新的多啦A夢?

¥痴漢

你講我?

多啦A夢有導彈

Who are you?

我係新仔
我可唔可以join呢個post?

Welcome to 粵配post
不過要待妄自菲薄審批

妄自菲薄要清算你唔得閒搞其他嘢

呢度有條友係¥痴漢嚟
佢一定有睇
其他人唔清楚

清算我D咩
我有導彈唔怕你

我有 嘅詛咒保護
除咗佢冇人可以傷到我

我唔係

你要接受思想改造

我只係想傾下粵配姐

OK

點解鐵雄會變咗個呀叔㗎

說甚麼春天

miss撚左頭兩集hi let's go2

黃金之風都就黎出，tvb仲未播第3部
睇黎已經放棄左思考

秀夏眼白白睇住查斯同亞梨嗌交放閃 慘慘豬囉

VIUTV剪片佬想點, 真係少少嘢都CUT到唔接劇情, 上星期寶石戰士摔角主題少少拳腳唔出得街? 咁朝早戰隊光美使唔使CUT ?仲有其他不能儘錄

唔只摔角，唔小心用水喉"啡"到人同打爆遊戲機救人都要CUT囉
應該仲有好多
第一集FB有人CAP圖，佢BLUR咁用電線綁住自己做救生繩，結果BLUR到AV咁
但之後下一集用電線綁架車又無BLUR
完全理解唔到個準則

竟然係何Rae 配強國結衣

真係睇到好嬲

網a都出zone🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

我見到 , 睇下行內人點講都好

今晚又冇unnatural
隔個禮拜播係咩玩法

wow 原來齊木完咗

何寶珊生日快樂

神巧合
今集花樣男子講西留惠生日

妖台終於播鬼燈之冷徹，星期日深夜播又同J2撞時間

工作細胞同登山少女3係唔係肯定tvb買左

買左工作細胞

第四位寶石出現

咁快手

如果你一直想霸住自己鍾意既人 點解唔畀自己嘗試一下 鍾意對方 鍾意既人
慢慢咁擴大自己既圈子 咁樣做 唔好咩

黑化之後就完
下禮拜播新野

女超人做完

有個新網叫hkanime 點睇

你的資訊真的很有用, 個網好快會死

啱啱追完Steven Universe啲關鍵集數，真係頂唔順viutv左cut右cut
第一季大結局有好多打鬥場面同宣揚百合，到時唔知viutv會點閹割

依套野真係好好睇 啲主線劇情好爆 角色都好正
最後補上後生既Pearl

男偶像啲黑幕好似仲黑過少女偶像

翡翠台8月播小馬人版電影

今集infini-T force好多Chloe

Rae個角色好淫

agger 好正

第一次睇
阿笑幾正

Miss咗今朝咕嚕咕嚕魔法陣。

估唔到魔物獵人物語都有死老母劇情

PS 金毛囡囡出咗場未

出現左係op

點解抄歌件事好似無人理?

Viutv 果套足球動畫咩黎
畫風垃圾 個波識發光

睇閃電十一人好過

剪撚夠未阿屌你老母viutv

有無睇天秤

一連四集火影

今次隔左幾耐先播

好似1年半

原來咁耐

無計啦，佢一播深夜番就唔洗諗住播其他片，好似銀魂咁

幾時轉op，想聽op16

靜音轉左配音

鬥變態

自來也

林保全

番外篇

睇完心跳再睇lady

莉普要做淑女

好多人妻新註冊實好like

白兔糖好睇啲

d BB好打耳
BTW,0Hey老母又係梁少霞

定律嚟

今集steven幾好睇

有得比較咩

冇

點解孖仔唔是凌晞同張頌欣

數馬係邊個配我聽唔出

唔知

得我哋覺得㗎咋

莉莉不安

豬璃

標準傲嬌豬璃

套臭b幾有當年bb與我嘅感覺
Btw由哩套野睇得出元春配細路都仲ok

火影終於換op
神op

小馬娘

yes買爆

紫悅

秀夏嚟嘅

DOES都係銀魂嗰幾首正好多。

今個禮拜睇唔到unnatural有冇巴打知除左賣電視超仲有冇咩網可以睇返粵語版?

Google都搵到啦

遊戲王 ARC V啲對白咁中二有時覺得配音出黎效果有少少唔自然, 唯獨是羅偉傑配既赤馬零兒真心型, 自然得黎每個字都好有霸氣, 希望多啲出聲率

Viu今日開始播鬼燈
半澤直樹同上戶彩個gag係咪原版都有

砂糖香料同一切美好既野

鬼燈講乜，好唔好睇

宜家tvb幾乎所有野都係垃圾
只有配音質素仍然好高
但仲可以頂幾耐

不遠了

班臭b抽水

但班學生係變態佬
打和啦super

又多一位寶石出現

登山同潛水差單車

有無人知咩事

同體育組一樣掛

係就食得屎

唯一既清泉都冇埋

但好似話無咁小事？

講啲唔講啲

一百個like再講

屌

估唔到TVB都會炒人

唔係你以為個體育部點無左的

嚴厲譴責電視廣播有限公司向配音組進行大規模裁員聲明

2018年7月26日是第20屆 #香港動漫電玩節 舉行前夕，可惜的是電視廣播有限公司於這天向配音組進行裁員行動，對於一批喜愛收看無綫電視的配音節目是一次很嚴重的打擊。
對於主編來說，不少都是主要收看無綫電視，因此不少人亦會留意其粵語配音。
可惜的是於2010年開始這間電視台把不少片集的配音工序外判，其後有13位配音組轉投 HKTV 任職，而近年來不單沒有開辦配音員訓練課程，而有幾位配音員離職後沒有其他人補上。
而且，於2015年先後停播兒童台及 Window 台，失去了重播陳年動畫片集的渠道，同年8月開始J2 直播賽馬，削減動畫片集播放時段，而於2016年後 ViuTV 及奇妙電視啟播，播放了多套高質素的動畫片集，可惜的是無綫電視方面卻繼續不思進取之餘，這回更連配音員也被裁走，是無綫電視啟播近51年來首次，實在無法容忍。
因此，本網站決定由即時開始終止所有曾經於無綫電視、exTV 銀河衛視、Super Sun 新電視、無綫收費電視及無線網絡電視播放的動畫片集的紀念活動之聯乘特別企劃，以示不滿。
另外希望各位動畫愛好者於明天（7月27日）早上11時正前往香港動漫電玩節的開幕禮，以及星期六下午的相關活動，進行請願行動。

香港動畫資訊網及 A Mag 主編啟
2018年7月26日

之前都有消息傳過出黎
屌 明知逼逼娼奴蝕錢就cut撚左佢 而家搞到配音組明明唔算好夠人都要裁員

唔撚係掛 我最鍾意就係Amanda

一方面就有人話5期，另一邊就有人講個4期嘅人名。
消息眞亂。

btw我得見到某個知名成小姐黐線佬出嚟感嘆人生。

有確實消息之前我都係唔講嘢住

cctvb咁大力奶共都可以蝕錢

係成個廣告界都落少左廣告落傳媒度
CCTVB奶共姐，又唔係直接中南海對住佢射水喉

如果唔𦧺死得重快

因為已經冇利用價值，唔再批維穩費畀佢了

變直屬中央咪冇資金問題

Tvb收得皮 la
連配音都 cut埋
希望now可以收留佢地，繼續比佢地發光發熱

做乜嘢
得CCTVB先有自己嘅配音組

好似 第5期 ....

知情人士即係乜

now都冇配音組

配音組現時約有70多人，大部分都係合約制，每三年續約，今次被裁員工，因合約期最快完約。另一方面，有傳韓劇台、日劇台及華語劇台將被滅台，相信配音組被裁員，會陸續有來。

第5期個個都好好

不過睇黎佢應該9up

佢地都係外判咋

唔可以自己開返配音組？

要開一早開咗

睇下點
Now要搞好配音，今次係黃金機會

屌佢老母個迫迫娼奴蝕錢就犧牲其他人
cut鳩班高層咪一了百了
咁既年代咁既實力都想叉隻腳做直播同網購
肯定個腦唔裝屎就生存唔到

點會
外判平好多，點會而家先走嚟開

nowtv連硬件都冇學人搞配音組？亞視起碼都仲有啲鋪塵器材，nowtv據我所知係乜春都冇。
nowtv而家連新聞部都仲測試緊高清訊號，佢會有幾多閒錢買配音器材？

搞咪晒啲乜撚野迫迫娼奴 炒左余詠珊先啦

根

期待TVB變第二個亞視

一生見証兩次電影台執笠

viu 既ott仲搞得起色過myTV super

其實自從佢mytv無左直播
焗住你睇mytv super之後我連J2都睇少左

你想點 係咪想話有啲可有可無
我知你籠野架 你依個余詠珊既走狗

諗起郭立文之前開live話新人係tvb做工作會比較穩定

而家冇呢支歌仔唱了

以下節目含有間接宣傳
火影有乜宣傳

Big big 娼妓

who

好慘

最衰大家唔買mytvsuper, 配音員都要開飯，唔課金邊有糧出

霸斗同紅愁

facebook有人講

社之克

5期 有玩具
陀螺同高達創戰者

kitty隻碟好正

聲優

J2 又見到星野源

正

其實都唔係近幾年o既事應該90年代開始都感覺係咁。
男女主角聲真係集中某幾個人最多，有一堆同期入去就成日去配配角聲過多幾年真係轉埋行咁滯。

黃色viu?

黃viu重點都唔係香港，佢東南亞果邊先精彩

仲擺埋賽馬

邊個天才將刀劍放係星期日凌晨播，唔洗返工咩

睇落去動畫播放時間只會愈來愈西

涼神貼嗰篇都講到明啦

邊度

今晚RTHK31台有火鳳舞台劇睇

坐定定喺度?

[url]竟然有大台配音員 [/url]

你都係講返中文啦

柒到用錯咗[url]
好彩唔明啫

坐定定喺度係乜黎

明了

無啦啦又有咁大粒花生食

完全唔明

又有花生食

射波!?

火影首ed幾好聽

TLDR 啲黑消息喺大台炒人嘅時候爆晒出嚟
唔通件事真係無彎轉?

唔奇喎，迫迫車奴條數，仲有之前宮心計2有冇賠錢俾騰訊，呢兩度都蝕唔少。
仲要傳左好耐要做靚條數去賣盤，李寶安條仆街實做得出。

成日懶神秘咁

堅真係唔知喎

講白啲得唔得

156post comment又有on9出現
同埋Chloe又中槍

Chloe成日都無啦啦要用生命值硬接
慘

我都覺得佢好慘

[url]又邊個POST, 分散晒唔識追 [/url]

殺老師2期 13-Oct SAT 2300,
會唔會將SUN 2300調去SAT 2300

完全跟唔上
唔好八掛算喇, 唔想知咁多私怨

聽完咪算LO，大台配音都唔知仲有冇廿年捱。
之後咪好似廣州咁趕絕用粵語o既電視台。

播了

其實之前嗰2首都好聽

世上無聊人多的是，維基呢啲冇掩雞籠不嬲成日俾人亂改。

cry

亂改啦

黃紫嫻係咪香港第一個唱歌嘅聲優/配音員

唔係，配音出身係黃韻詩。應該係係你出世之前

吓佢唱歌嘅咩
唔是拍戲咩
淨係記得佢要殺死丁力呢個仆街咋喎

1978年佳視劇集 金刀情緣主題曲係佢唱，亦都只此一首

自膠先，係金刀情俠先啱

刀劍神域

嘩屌chloe 唱歌咁好聽既

chloe 唱

分唔清，chloe 太食角色

個個配音員都識日文

其實何晶晶都算係

佢好似係先唱歌後配音

六花個心乸住乸住

妖台D宣傳想點，新海誠出晒廣告反而未播，竟然播柯南先

應該係Chloe唱 Yoyoyo都有唱

8月11 viutv播潛水2
以最近妖台嘅尺度黎睇應該會剪

呢套有咩「值得」剪

鍾意老師嘅痴漢 又是鍾見麟
N年冇聽過「渣斗」呢個詞語
破壞細路夢想嗰part可以講多D，噉就完咗
應該Cut咗頭半痴漢唔講，全集講奇凜

珠璃生日

第二季有睇底褲 仲要係重要劇情黎

[直繼mode]底底

邊條友負皮

唔知成日都有條友針對我

問下大家
大家最鍾意邊幾個個tvb配音？

舊人：多啦A夢,舊小夫
新人：rae, amanda

點樣樣呀？！！！！！
寶石戰士講鬼嗰集CUT到完全不似人型
鬼畫面已經CUT到無哂，打交又CUT
而家仲連對白中間啲"鬼"字CUT哂，搞到LAG機咁
上半集連歌得返8分鐘
你不如唔好播啦！！！

鬼都CUT ? 咁點解TVB可以播妖怪手錶 ?

viutv 外判配音員都好值得支持

睇到興過火屎，個cut野標準緊到乜咁，咁樣cut不如唔好播
之後會有好多打交同宣揚同性戀 成集可以唔駛要
viutv做多左啦

TVB平時好似都唔講得鬼，要講幽靈之類
就好似酒變飲返杯

其實單元故事，如果單集內容覺得太感敏，不如集CUT啦
反正又唔太影響故事發展，好過而家咁
大人都睇到一霧水，何況小朋友
當然最好係民智開發，個台唔好下下自我審查，觀眾又唔好下下投訴

不過寶石戰士 Steven同平時啲歐美動畫唔同，係佢既故事好多伏線好難cut一集
而且viutv連一個普通既動作都cut，如果用依個標準放係光美可以成套都唔洗要

咁就咪撚買啦
又要買又要驚
整古自己伙記，又整古配嗰班友，仲整古埋觀眾
你如果純粹為廣播條例要播兒童嘢，要攝呢啲時間
其實有大播更平更「安全」嘅嘢囉

衣加先講可以係遲左啲...不過因為最近tvb播火影先第一次接觸粵配版，原本都有啲期望，點知一聽感覺上好似冇個角色配得啱feel嘅...最明顯莫過於佐助，明明係一個cool嘅角色 竟然會搵小丸子個姐姐把聲配 嗚門搵花師奶配唔係話好差，但始終唔多夠生動，好似長期都淨係keep死一個tone咁

其實而家日本嘅尺度都幾大下
如果要足本播我諗得歐美嘢可以播

歐美大把低B幼兒向，寶石戰士其實係for青少年囉...我覺得
以而家佢把尺，得教ABC，嗰啲可以播
大個少少嗰啲多數會去吓冒險，闖吓禍，從中學嘢
但呢啲對佢嚟講太危險，會跟住做，學壞哂

佢連小馬都可以有野cut，好似上星期個集碧琪只係撻個批落自己塊面都可以cut

有樣學樣，會俾個PIE整到窒塞死，又會整污漕地方要呀媽掃，而且會浪費食物，咁好曳㗎

矯枉過正，做多左喇

做多左＝老細先見到我有做嘢

卡卡西同帶人合作

支你老母咩仆街 咁得閒支持配音員 不如返去支持你老母一日接多幾個客啦仆街

我屌你老母臭西呀神田川

你老母塊西仲大問題啦 又爛又臭 咁撚樣 仲唔快d返去幫你老母奶番乾淨佢 叫你奶呀 咁多人死唔撚見你死 垃圾死龜公

愛麗絲

咁多人鍾意粵配動畫

日劇台冇配音真係仲駛睇你咩
DOUBLE FANTASY 原音播出

所有嘢冇配音都唔撚使睇佢

公子獻頭

菜月昂今集真係柒到唔敢睇

Old news
點解Viutv 尋日播完紫悅，今日tvb 又播

下星期播人版

賀意

發夢夢到

配音員仲未正式執包袱，不過已經有導配喺呢次裁員風波被消失，即時生效。至於係邊位，我喺得呢度講，我諗大家都應該估到……

估唔到

提示：抵死啜核的翻譯將會成為絕響

聰聰21

個個 department 都要交人頭囉，新聞都講緊啦

個台垃圾到一個極點，日劇/韓劇/華劇台之後都會原音出，
81 82 出街先會配音，85堆資訊片搵埋新聞部去搞。
邊有咁多野俾導配做.......

點播區有o既野，邊條聰明會為左睇而跟節目表去睇(仲要係原音)
除非緊貼播啫......唔係邊會有人睇，過多排咪將呢3個台劇斬埋

我只能話自從電視台易手，配音組高層換晒人之後，新上司睇佢唔順眼已經唔係第一日的事

唉

我收到的風只係話因為裁員要炒佢，至於點解揀佢上司一概不說。

因為聰聰21信錯顧問?

我覺得最根本的原因係佢本來係前節目部總監KC Ho手下的得力猛將前朝遺臣，KC Ho係電視台罕有的重視動畫的高層，岩晒佢個瓣。

自從KC Ho畀杜之克取代，而家新高層覺得動畫根本唔使畀心機做，趕到deadline出到街就算，亂鳩黎都由得佢。加上新高層見佢係前朝遺臣想除之而後快，但係一直無機會落手，而家公司大裁員要點名獻頭，根係趁機落手啦……

我覺得最根本的原因係佢本來係前節目部總監KC Ho手下的得力猛將前朝遺臣，KC Ho係電視台罕有的重視動畫的高層，岩晒佢個瓣。

自從KC Ho畀杜之克取代，而家新高層覺得動畫根本唔使畀心機做，趕到deadline出到街就算，亂鳩黎都由得佢。加上新高層見佢係前朝遺臣想除之而後快，但係一直無機會落手，而家公司大裁員要點名獻頭，梗係趁機落手啦……

菲魯特好型

我嘅菲魯特BB

岩岩又發左夢，話說佢一聽到炒第五期配音員就去左同高層嘈，唔知係咪因為呢單野高層就揀左佢黎炒

點解你地會知咁多內幕

屌你講到潮文咁款

計中計中計中計中計中計

下個post叫乜名好

金髮囡囡出現

新post